{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063116",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "뜻하지 않은 풍경을 우연히 보다"
    },
    "text": "思わぬ風景を見渡す (뜻하지 않은 풍경을 우연히 보다)\\n\nユ·ジェソは中国出身の文人画家です。彼の父親ユ·ミョンフンは秋史キム·ジョンヒの門下生であり、書画を学びました。彼の絵は簡潔な構図が特徴で、現在まで確認された作品は計21点あり、そのうち3点の製作時期が分かっています。この作品は彼の晩年、1907年に79歳で描かれたもので、物価のない乾いた筆跡と淡泊な画面構成から斬新さが感じられ、彼の文人的嗜好を伺うことができます。この絵では木が全景に、水面が中景に、山が後景に配置されており、一般的な山水画の配置法ですが、全景と後景の両方で一部の景物のみを提示することで、視点を近くに引かれる効果が演出されています。このような構図は朝鮮時代の絵には珍しいもので、破格的です。絵の一部である可能性もありますが、本来の絵の姿である可能性が高いです。ユ·ジェソク特有の水気のない乾いた筆線で風景を表現しましたが、岩壁は非常に速い筆致で描かれているにもかかわらず、奇妙な質感が伝わってきます。岩壁と木、水面には薄い褐色の筆跡を加え、画面に変化を与えています。この作品は20世紀初頭に作られましたが、伝統的な筆致を失っていません。",
    "QA": [
        {
            "question": "ユ・ジェソクはどこの出身ですか？",
            "answer": "ユ・ジェソクは中国出身です。"
        },
        {
            "question": "ユ・ミョンフンは何を学びましたか？",
            "answer": "ユ・ミョンフンは秋史キム・ジョンヒの門下生であり、書画を学びました。"
        },
        {
            "question": "ユ・ジェソクの絵の特徴は何ですか？",
            "answer": "ユ・ジェソクの絵は簡潔な構図が特徴です。"
        },
        {
            "question": "ユ・ジェソクの絵の製作時期は分かっている作品は何点ありますか？",
            "answer": "ユ・ジェソクの絵の製作時期が分かっている作品は計3点あります。"
        },
        {
            "question": "この絵はいつ描かれましたか？",
            "answer": "この絵はユ・ジェソクの晩年、1907年に79歳で描かれました。"
        },
        {
            "question": "この絵の画面構成にどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この絵では木が全景に、水面が中景に、山が後景に配置されており、一部の景物のみを提示することで視点を近くに引かれる効果が演出されています。"
        },
        {
            "question": "この絵の構図は朝鮮時代の絵には珍しいものですか？",
            "answer": "はい、この絵の構図は朝鮮時代の絵には珍しいもので、破格的です。"
        },
        {
            "question": "ユ・ジェソクの絵の筆線にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "ユ・ジェソクの絵の筆線は水気のない乾いたもので、風景を表現しています。"
        },
        {
            "question": "岩壁と木、水面にはどのような筆跡を加えていますか？",
            "answer": "岩壁と木、水面には薄い褐色の筆跡を加え、画面に変化を与えています。"
        },
        {
            "question": "この作品は伝統的な筆致を失っていますか？",
            "answer": "いいえ、この作品は20世紀初頭に作られましたが、伝統的な筆致を失っていません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 403
    }
}